#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-20 10:50-0800\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: \n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/hooks/business/user/useFileUpload.native.ts:107
#: src/hooks/business/user/useWebFileUpload.ts:34
msgid "File cannot be larger than {maxFileSize}"
msgstr "파일 크기는 {maxFileSize}보다 클 수 없습니다."

#. js-lingui-explicit-id
#: src/hooks/business/channels/useChannelData.ts:151
msgid "{role} - {count}"
msgstr "{role} - {count}"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/hooks/business/channels/useChannelData.ts:167
msgid "No Role - {count}"
msgstr "역할 없음 - {count}"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/space/Channel.tsx:1026
msgid "Send a message to #{channel_name}"
msgstr "#{channel_name}에 메시지 보내기"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:255
msgid ""
"Your profile image size must be {maxFileSize} or less and must be a PNG, "
"JPG, or JPEG file extension."
msgstr "프로필 이미지 크기는 {maxFileSize} 이하이어야 하며 PNG, JPG 또는 JPEG 파일 확장자를 사용해야 합니다."

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/message/NewMessagesSeparator.tsx:69
msgid "{count} New Messages"
msgstr "{count}개의 새 메시지"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/message/MessageComposer.native.tsx:161
msgid "Failed to process image"
msgstr "이미지 처리에 실패했습니다"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/message/MessageComposer.native.tsx:314
msgid "Replying to {user}"
msgstr "{user}에게 답장 중"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/message/MessageComposer.tsx:406
msgid "Replying to"
msgstr "답글 중"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/message/Message.tsx:274
msgid "has joined"
msgstr "가입했습니다"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/message/Message.tsx:282
msgid "has left"
msgstr "퇴장했습니다"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/message/Message.tsx:290
msgid "has been kicked"
msgstr "추방되었습니다"

#. js-lingui-explicit-id
#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:783
msgid "Send a message to {user}"
msgstr "{user}에게 메시지 보내기"

#: src/components/Maintenance.native.tsx:61
msgid " for updates."
msgstr "업데이트를 위해."

#: src/components/message/Message.tsx:648
#: src/components/message/Message.tsx:661
msgid "(edited)"
msgstr "(편집됨)"

#: src/components/modals/EditHistoryModal.tsx:104
msgid "(empty)"
msgstr "(비어 있음)"

#: src/components/message/MessagePreview.tsx:157
msgid "[Empty message]"
msgstr "[빈 메시지]"

#: src/utils/clipboard.ts:28
msgid "[Image]"
msgstr "[이미지]"

#: src/utils/clipboard.ts:37
msgid "[Media]"
msgstr "[미디어]"

#: src/utils/clipboard.ts:47
msgid "[Message content not copyable]"
msgstr "[메시지 내용 복사 불가]"

#: src/components/message/MessagePreview.tsx:160
#: src/components/message/MessagePreview.tsx:237
msgid "[Message]"
msgstr "[메시지]"

#. placeholder {0}: stickerContent.stickerId
#: src/utils/clipboard.ts:42
msgid "[Sticker: {0}]"
msgstr "[스티커: {0}]"

#. placeholder {0}: removedDevices.length
#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:103
msgid "{0} devices marked for removal. Click \"Save Changes\" to confirm."
msgstr "{0} 개의 장치가 제거를 위해 표시되었습니다. \"변경 사항 저장\"을 클릭하여 확인하십시오."

#. placeholder {0}: allNotifications.length
#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:184
msgid "{0} notification"
msgstr "{0} 알림"

#. placeholder {0}: allNotifications.length
#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:185
msgid "{0} notifications"
msgstr "{0} 알림들"

#. placeholder {0}: pinnedMessages.length
#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:218
msgid "{0} pinned message in this Channel"
msgstr "이 채널에 {0}개의 고정된 메시지"

#. placeholder {0}: pinnedMessages.length
#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:219
msgid "{0} pinned messages in this Channel"
msgstr "이 채널에 {0}개의 고정된 메시지들"

#. placeholder {0}: results.length
#: src/components/search/SearchResults.tsx:150
msgid "{0} result"
msgstr "{0} 결과"

#. placeholder {0}: results.length
#: src/components/search/SearchResults.tsx:151
msgid "{0} results"
msgstr "{0} 결과들"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:13
msgid "{size} Bytes"
msgstr "{size} 바이트"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:16
msgid "{size} GB"
msgstr "{size} GB"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:14
msgid "{size} KB"
msgstr "{size} KB"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:15
msgid "{size} MB"
msgstr "{size} MB"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:17
msgid "{size} TB"
msgstr "{size} TB"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:211
#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:88
msgid "@everyone"
msgstr "@everyone"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:216
#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:92
msgid "@roles"
msgstr "@roles"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:206
#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:84
msgid "@you"
msgstr "@you"

#: src/components/direct/DirectMessageContactsList.tsx:50
msgid "+ Add a friend"
msgstr "친구 추가"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:8
msgid "0 Bytes"
msgstr "0 바이트"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:102
msgid "1 device marked for removal. Click \"Save Changes\" to confirm."
msgstr "1 개의 장치가 제거를 위해 표시되었습니다. \"변경 사항 저장\"을 클릭하여 확인하십시오."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Navigation.tsx:20
msgid "Account"
msgstr "계정"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/General.tsx:108
msgid "Account Address"
msgstr "계정 주소"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:91
msgid "Account Settings"
msgstr "계정 설정"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:121
#: src/components/navbar/ExpandableNavMenu.tsx:30
msgid "Add a Space"
msgstr "공간 추가"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:82
msgid "Add Channel"
msgstr "채널 추가"

#: src/components/direct/DirectMessages.tsx:95
msgid "Add friend"
msgstr "친구 추가"

#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:59
#: src/components/space/ChannelList.tsx:143
msgid "Add Group"
msgstr "그룹 추가"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:78
msgid "Add Role"
msgstr "역할 추가"

#: src/components/message/MessageComposer.tsx:615
msgid "add sticker"
msgstr "스티커 추가"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Emojis.tsx:44
msgid ""
"Add up to 50 custom emoji. Custom emojis can only be used within a Space. "
"You can upload PNG, JPG or GIF, max 5MB (automatically optimized)."
msgstr ""
"최대 50개의 사용자 정의 이모지를 추가하세요. 사용자 정의 이모지는 Space 내에서만 사용할 수 있습니다. PNG, JPG 또는 "
"GIF를 업로드할 수 있으며, 최대 5MB(자동 최적화됨)입니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Stickers.tsx:44
msgid ""
"Add up to 50 custom stickers. Custom stickers can only be used within a "
"Space. You can upload PNG, JPG or GIF, max 25MB (automatically optimized)."
msgstr ""
"최대 50개의 사용자 정의 스티커를 추가하세요. 사용자 정의 스티커는 Space 내에서만 사용할 수 있습니다. PNG, JPG 또는 "
"GIF를 업로드할 수 있으며, 최대 25MB(자동 최적화됨)입니다."

#: src/components/user/UserProfile.tsx:186
msgid "Adding..."
msgstr "추가 중..."

#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.native.ts:71
#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.ts:72
msgid "Addresses must be exactly 46 characters long."
msgstr "주소는 정확히 46자여야 합니다."

#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.native.ts:83
#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.ts:84
msgid "Addresses start with \"Qm\"."
msgstr "주소는 \"Qm\"으로 시작합니다."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:48
msgid ""
"Adjust security-related settings, which may impact user  experience but "
"increase the security of your Quorum account."
msgstr "보안 관련 설정을 조정하세요. 이는 사용자 경험에 영향을 미칠 수 있지만 Quorum 계정의 보안을 강화합니다."

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:173
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:201
#: src/components/primitives/Select/Select.native.tsx:38
#: src/components/primitives/Select/Select.web.tsx:32
msgid "All"
msgstr "모두"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:59
msgid "All kick records are up to date."
msgstr "모든 킥 기록이 최신입니다."

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:259
msgid "Already Joined"
msgstr "이미 참여했습니다"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:74
msgid "Always sign Direct Messages"
msgstr "항상 직접 메시지 서명"

#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:191
#: src/components/modals/NewDirectMessageModal.tsx:143
msgid "Always sign messages"
msgstr "항상 메시지 서명"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Danger.tsx:43
msgid "An error occurred while deleting the Space. Please try again."
msgstr "공간을 삭제하는 동안 오류가 발생했습니다. 다시 시도하십시오."

#: src/utils/imageProcessing/errors.ts:23
msgid ""
"Animated emoji GIFs cannot be larger than 100KB. Please optimize your GIF "
"for emoji use."
msgstr "애니메이션 이모지 GIF는 100KB를 초과할 수 없습니다. 이모지 사용을 위해 GIF를 최적화해 주세요."

#: src/utils/imageProcessing/errors.ts:26
msgid ""
"Animated sticker GIFs cannot be larger than 750KB. Please optimize your GIF "
"for sticker use."
msgstr "애니메이션 스티커 GIF는 750KB를 초과할 수 없습니다. 스티커 사용을 위해 GIF를 최적화해 주세요."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Appearance.tsx:25
#: src/components/modals/UserSettingsModal/Navigation.tsx:18
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#: src/hooks/business/channels/useChannelManagement.ts:241
msgid ""
"Are you sure you want to delete this channel? All messages will be lost. "
"This action cannot be undone."
msgstr "이 채널을 삭제하시겠습니까? 모든 메시지가 사라집니다. 이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:60
msgid ""
"Are you sure you want to delete this conversation?\n"
"\n"
"This will delete the conversation from your device only. The other participant will still have access to the conversation history."
msgstr ""
"이 대화를 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 작업은 귀하의 기기에서만 대화를 삭제합니다. 다른 참가자는 여전히 대화 기록에 접근할 수 있습니다."

#: src/hooks/business/messages/useMessageActions.ts:133
msgid "Are you sure you want to delete this message?"
msgstr "이 메시지를 삭제하시겠습니까?"

#: src/hooks/business/spaces/useRoleManagement.ts:61
msgid "Are you sure you want to delete this role?"
msgstr "이 역할을 삭제하시겠습니까?"

#: src/components/modals/LeaveSpaceModal.tsx:40
msgid ""
"Are you sure you want to leave this Space? You won't be able to rejoin "
"unless you are re-invited."
msgstr "이 Space를 떠나시겠습니까? 다시 초대받지 않으면 재가입할 수 없습니다."

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:234
msgid "Are you sure you want to pin this message?"
msgstr "이 메시지를 고정하시겠습니까?"

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:233
msgid "Are you sure you want to unpin this message?"
msgstr "이 메시지의 고정을 해제하시겠습니까?"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:54
msgid ""
"As a space owner, you need to assign yourself a role with delete permissions"
" to delete other users' messages. <0><1>Learn more</1></0>"
msgstr ""
"공간 소유자는 다른 사용자의 메시지를 삭제하기 위해 삭제 권한이 있는 역할을 자신에게 할당해야 합니다. <0><1>자세히 "
"알아보기</1></0>"

#: src/components/message/MessageComposer.tsx:582
msgid "attach image"
msgstr "이미지 첨부"

#: src/components/user/UserOnlineStateIndicator.tsx:28
msgid "Away"
msgstr "자리 비움"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:211
msgid "Back to invite link"
msgstr "초대 링크로 돌아가기"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:224
msgid "Backup Failed"
msgstr "백업 실패"

#: src/components/user/UserOnlineStateIndicator.tsx:30
msgid "Busy"
msgstr "바쁨"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:165
#: src/hooks/business/user/useFileUpload.native.ts:40
msgid "Camera"
msgstr "카메라"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:36
msgid "Camera permission is required to take photos"
msgstr "사진을 찍으려면 카메라 권한이 필요합니다"

#: src/components/message/MessageEditTextarea.tsx:363
#: src/components/modals/ConfirmationModal.native.tsx:27
#: src/components/modals/ConfirmationModal.tsx:29
#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:63
#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:173
#: src/hooks/business/channels/useChannelManagement.ts:247
#: src/hooks/business/messages/useMessageActions.ts:144
#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:245
#: src/hooks/business/spaces/useRoleManagement.ts:64
#: src/hooks/business/user/useFileUpload.native.ts:48
#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:82
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Danger.tsx:41
msgid "Cannot delete Space with channels. Please delete all channels first."
msgstr "채널이 있는 공간은 삭제할 수 없습니다. 먼저 모든 채널을 삭제하십시오."

#. placeholder {0}: Math.min(10, remaining)
#: src/hooks/business/ui/useCustomAssets.ts:101
#: src/hooks/business/ui/useCustomAssets.ts:146
msgid ""
"Cannot upload more than {0} files at once ({remaining} slots remaining)"
msgstr "한 번에 {0}개 이상의 파일을 업로드할 수 없습니다 ({remaining} 슬롯 남음)"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:103
msgid "Change your avatar and name for this Space"
msgstr "이 Space의 아바타와 이름을 변경하세요"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Appearance.tsx:53
msgid ""
"Changes are made automatically, but the active page may not be updated. "
"Refresh the page to apply the new language."
msgstr ""
"변경 사항은 자동으로 적용되지만, 활성 페이지가 업데이트되지 않을 수 있습니다. 새 언어를 적용하려면 페이지를 새로 고치세요."

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:125
msgid "Channel Icon"
msgstr "채널 아이콘"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:163
msgid "Channel Managers"
msgstr "채널 관리자"

#: src/components/space/Channel.tsx:1247
msgid "Channel members"
msgstr "채널 멤버"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:99
msgid "Channel Name"
msgstr "채널 이름"

#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:18
#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:60
msgid "Channel name cannot contain special characters"
msgstr "채널 이름에는 특수 문자를 포함할 수 없습니다"

#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:12
#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:54
msgid "Channel name is required"
msgstr "채널 이름은 필수입니다"

#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:15
#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:57
msgid "Channel name must be {MAX_NAME_LENGTH} characters or less"
msgstr "채널 이름은 {MAX_NAME_LENGTH}자 이하이어야 합니다"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:109
msgid "Channel Topic"
msgstr "채널 주제"

#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:38
#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:74
msgid "Channel topic cannot contain special characters"
msgstr "채널 주제에는 특수 문자를 포함할 수 없습니다"

#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:35
#: src/hooks/business/validation/useChannelValidation.ts:71
msgid "Channel topic must be {MAX_TOPIC_LENGTH} characters or less"
msgstr "채널 주제는 {MAX_TOPIC_LENGTH}자 이하이어야 합니다"

#: src/components/Maintenance.native.tsx:52
msgid "Check "
msgstr "확인"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:162
msgid "Choose how you'd like to add an image"
msgstr "이미지를 추가하는 방법을 선택하세요"

#: src/hooks/business/user/useFileUpload.native.ts:37
msgid "Choose how you'd like to add your profile image"
msgstr "프로필 이미지를 추가하는 방법을 선택하세요"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Appearance.tsx:27
msgid "Choose your preferred theme for Quorum."
msgstr "Quorum에 대한 선호하는 테마를 선택하세요."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:202
#: src/components/primitives/Select/Select.native.tsx:39
#: src/components/primitives/Select/Select.web.tsx:33
#: src/components/space/IconPicker/IconPicker.web.tsx:141
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: src/components/search/SearchBar.tsx:142
msgid "Clear search"
msgstr "검색 지우기"

#: src/services/NotificationService.ts:203
msgid "Clearing notifications with tag: {tag}"
msgstr "태그로 알림 지우기: {tag}"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:215
#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:129
#: src/components/modals/KickUserModal.tsx:86
#: src/components/modals/LeaveSpaceModal.tsx:64
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:256
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Danger.tsx:68
msgid "Click again to confirm"
msgstr "다시 클릭하여 확인하세요"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:48
msgid "Click on the role name and tag to edit them."
msgstr "역할 이름과 태그를 클릭하여 수정하세요."

#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:163
msgid ""
"Click the button below to create a backup of your key info, because once "
"it's gone, it's gone  forever. You may be prompted to authenticate again."
msgstr ""
"아래 버튼을 클릭하여 키 정보를 백업하세요. 한 번 사라지면 영원히 사라집니다. 다시 인증하라는 메시지가 표시될 수 있습니다."

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:259
msgid ""
"Click the button below to create a backup of your key info, because once "
"it's gone, it's gone forever. You may be prompted to authenticate again."
msgstr ""
"아래 버튼을 클릭하여 중요한 정보의 백업을 생성하세요. 한 번 사라지면 영원히 사라집니다. 다시 인증하라는 메시지가 표시될 수 있습니다."

#: src/components/ui/ClickToCopyContent.tsx:48
msgid "Click to copy"
msgstr "복사하려면 클릭"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:176
msgid "Config Key"
msgstr "구성 키"

#: src/components/Connecting.tsx:12
msgid "Connecting"
msgstr "연결 중"

#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:642
msgid "Conversation settings"
msgstr "대화 설정"

#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:183
msgid "Conversation Settings"
msgstr "대화 설정"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:91
#: src/components/message/MessageActions.tsx:95
#: src/components/ui/ClickToCopyContent.native.tsx:203
#: src/components/ui/ClickToCopyContent.native.tsx:275
#: src/components/ui/ClickToCopyContent.tsx:153
#: src/components/ui/ClickToCopyContent.tsx:201
msgid "Copied!"
msgstr "복사됨!"

#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:302
#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:624
#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:717
#: src/components/modals/UserSettingsModal/General.tsx:118
#: src/components/user/UserProfile.tsx:109
#: src/components/user/UserStatus.tsx:47
msgid "Copy address"
msgstr "주소 복사"

#: src/components/ui/ClickToCopyContent.native.tsx:167
#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:109
msgid "Copy Failed"
msgstr "복사 실패"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:428
msgid "Copy invite link to clipboard"
msgstr "초대 링크를 클립보드에 복사"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:89
msgid "Copy Key & Continue"
msgstr "키 복사 및 계속"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:96
#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:189
msgid "Copy message"
msgstr "메시지 복사"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:92
#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:181
msgid "Copy message link"
msgstr "메시지 링크 복사"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:5563
#: src/services/ConfigService.ts:283
msgid "Could not add Space"
msgstr "스페이스를 추가할 수 없습니다"

#: src/components/message/InviteLink.tsx:38
#: src/hooks/business/invites/useInviteProcessing.ts:45
msgid "Could not fetch the Space details. Please try again."
msgstr "공간 세부정보를 가져올 수 없습니다. 다시 시도하십시오."

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:5436
#: src/services/ConfigService.ts:156
msgid "Could not obtain manifest for Space"
msgstr "스페이스에 대한 매니페스트를 가져올 수 없습니다"

#: src/hooks/business/invites/useInviteProcessing.ts:41
#: src/hooks/business/spaces/useInviteValidation.ts:111
msgid "Could not verify invite"
msgstr "초대를 확인할 수 없습니다"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:293
#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:79
msgid "Create a Space"
msgstr "스페이스 만들기"

#: src/components/onboarding/Login.native.tsx:106
#: src/components/onboarding/Login.tsx:62
msgid "Create New Account"
msgstr "새 계정 만들기"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:246
msgid "Create Space"
msgstr "스페이스 만들기"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:250
msgid "Creating Space..."
msgstr "스페이스 생성 중..."

#: src/components/modals/EditHistoryModal.tsx:88
msgid "Current"
msgstr "현재"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:409
msgid "Current Invite Link"
msgstr "현재 초대 링크"

#: src/components/ui/ThemeRadioGroup.tsx:23
msgid "Dark"
msgstr "어두운"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:5415
#: src/services/ConfigService.ts:135
msgid "decrypted space with no known config key"
msgstr "알려진 구성 키가 없는 복호화된 스페이스"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:5421
#: src/services/ConfigService.ts:141
msgid "Decrypted Space with no known hub key"
msgstr "알려진 허브 키가 없는 복호화된 스페이스"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:237
msgid "Default Channel"
msgstr "기본 채널"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:185
msgid ""
"Default Space settings provide the most typical chat experience, but for "
"higher privacy guarantees, review these advanced settings."
msgstr ""
"기본 Space 설정은 가장 일반적인 채팅 경험을 제공하지만, 더 높은 개인 정보 보호 보장을 원하신다면 이러한 고급 설정을 검토하세요."

#: src/hooks/business/messages/useMessageActions.ts:146
msgid "delete"
msgstr "삭제"

#: src/components/modals/ConfirmationModal.native.tsx:26
#: src/components/modals/ConfirmationModal.tsx:28
#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:62
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Emojis.tsx:103
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Stickers.tsx:105
#: src/hooks/business/channels/useChannelManagement.ts:246
#: src/hooks/business/messages/useMessageActions.ts:143
#: src/hooks/business/spaces/useRoleManagement.ts:63
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:214
#: src/hooks/business/channels/useChannelManagement.ts:240
msgid "Delete Channel"
msgstr "채널 삭제"

#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:59
#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:256
msgid "Delete Conversation"
msgstr "대화 삭제"

#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:128
msgid "Delete Group"
msgstr "그룹 삭제"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:104
#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:229
msgid "Delete message"
msgstr "메시지 삭제"

#: src/hooks/business/messages/useMessageActions.ts:132
msgid "Delete Message"
msgstr "메시지 삭제"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:162
msgid "Delete Messages"
msgstr "메시지 삭제"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:207
msgid "Delete role"
msgstr "역할 삭제"

#: src/hooks/business/spaces/useRoleManagement.ts:60
msgid "Delete Role"
msgstr "역할 삭제"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Danger.tsx:66
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Navigation.tsx:26
msgid "Delete Space"
msgstr "스페이스 삭제"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Danger.tsx:27
msgid "Delete this space"
msgstr "이 스페이스 삭제"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:156
msgid "Describe what this Space is about..."
msgstr "이 Space에 대한 설명을 입력하세요..."

#: src/hooks/business/validation/useSpaceNameValidation.ts:60
msgid "Description cannot contain special characters"
msgstr "설명에는 특수 문자가 포함될 수 없습니다"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:155
msgid "Description must be {MAX_DESCRIPTION_LENGTH} characters or less"
msgstr "설명은 {MAX_DESCRIPTION_LENGTH}자 이하이어야 합니다"

#: src/hooks/business/validation/useSpaceNameValidation.ts:64
msgid "Description must be {maxLength} characters or less"
msgstr "설명은 {maxLength}자 이하이어야 합니다"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Notifications.tsx:35
msgid "Desktop Notifications"
msgstr "데스크톱 알림"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Notifications.tsx:57
msgid "Desktop notifications are not supported in this browser."
msgstr "이 브라우저에서는 데스크톱 알림이 지원되지 않습니다."

#: src/hooks/business/search/useBatchSearchResultsDisplay.ts:158
#: src/hooks/business/search/useSearchResultDisplay.ts:104
#: src/hooks/business/search/useSearchResultDisplayDM.ts:74
msgid "Direct Message"
msgstr "다이렉트 메시지"

#: src/components/direct/DirectMessageContactsList.tsx:25
#: src/components/navbar/NavMenu.tsx:85
msgid "Direct Messages"
msgstr "다이렉트 메시지"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/General.tsx:86
msgid "Display name"
msgstr "표시 이름"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:141
msgid "Display Name"
msgstr "표시 이름"

#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:29
#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:58
msgid "Display name cannot contain special characters"
msgstr "표시 이름에는 특수 문자가 포함될 수 없습니다"

#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:16
#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:45
msgid "Display name is required"
msgstr "표시 이름은 필수입니다"

#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:19
#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:48
msgid "Display name must be {MAX_NAME_LENGTH} characters or less"
msgstr "표시 이름은 {MAX_NAME_LENGTH}자 이하이어야 합니다"

#: src/components/ui/MobileDrawer.tsx:143
msgid "Drawer"
msgstr "서랍"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:177
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:121
msgid "Drop your profile photo here"
msgstr "여기에 프로필 사진을 드롭하세요"

#. placeholder {0}: index + 1
#: src/components/modals/EditHistoryModal.tsx:91
msgid "Edit {0}"
msgstr "{0} 편집"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:82
msgid "Edit Channel"
msgstr "채널 편집"

#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:59
msgid "Edit Group"
msgstr "그룹 편집"

#: src/components/modals/EditHistoryModal.tsx:58
msgid "Edit History"
msgstr "편집 기록"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:98
#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:198
msgid "Edit message"
msgstr "메시지 편집"

#: src/components/message/EmojiPickerDrawer.tsx:40
msgid "Emoji picker"
msgstr "이모지 선택기"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Emojis.tsx:41
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Navigation.tsx:23
msgid "Emojis"
msgstr "이모지"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:54
msgid "Enable sync"
msgstr "동기화 활성화"

#: src/services/InvitationService.ts:74
msgid ""
"Encryption state is missing required template data. Please generate a public"
" invite link first."
msgstr "암호화 상태에 필요한 템플릿 데이터가 없습니다. 먼저 공개 초대 링크를 생성하세요."

#: src/services/InvitationService.ts:86
msgid ""
"Encryption state is missing state data. Please generate a public invite link"
" first."
msgstr "암호화 상태에 상태 데이터가 없습니다. 먼저 공개 초대 링크를 생성하세요."

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:148
msgid "Enter a description for your Space (optional)"
msgstr "Space에 대한 설명을 입력하세요 (선택 사항)"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:114
msgid "Enter a name for your Space"
msgstr "Space의 이름을 입력하세요"

#: src/components/modals/NewDirectMessageModal.tsx:94
msgid "Enter a user's address to start messaging them."
msgstr "사용자의 주소를 입력하여 메시지를 시작하세요."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:289
msgid "Enter Address Manually"
msgstr "주소 수동 입력"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:163
msgid "Enter both Space ID and Config Key to validate"
msgstr "유효성을 검사하려면 공간 ID와 구성 키를 모두 입력하십시오."

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:155
msgid "Enter details manually"
msgstr "세부정보를 수동으로 입력하십시오."

#: src/components/context/WebsocketProvider.tsx:108
msgid "Error processing inbound:"
msgstr "수신 처리 중 오류:"

#: src/components/context/WebsocketProvider.tsx:132
msgid "Error processing outbound:"
msgstr "발신 처리 중 오류:"

#: src/components/context/WebsocketProvider.tsx:137
msgid "Error processing queue:"
msgstr "큐 처리 중 오류:"

#: src/services/NotificationService.ts:77
msgid "Error requesting notification permission:"
msgstr "알림 권한 요청 오류:"

#: src/services/NotificationService.ts:133
#: src/services/NotificationService.ts:170
msgid "Error showing notification:"
msgstr "알림 표시 오류:"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:258
msgid "Existing Conversations"
msgstr "기존 대화"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:187
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:178
msgid ""
"Export your key to a file by clicking this button. Do not share this file "
"with anyone else or they can impersonate you or steal your Space's Apex "
"earnings."
msgstr ""
"이 버튼을 클릭하여 키를 파일로 내보내세요. 이 파일을 다른 사람과 공유하지 마세요. 그렇지 않으면 그들이 당신을 사칭하거나 당신의 "
"Space의 Apex 수익을 훔칠 수 있습니다."

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:110
msgid "Failed to copy to clipboard. Please try again."
msgstr "클립보드에 복사하는 데 실패했습니다. 다시 시도해 주세요."

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:28
msgid "Failed to create space. Please try again."
msgstr "공간을 만들지 못했습니다. 다시 시도해 주세요."

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:984
#: src/services/MessageService.ts:1447
msgid "Failed to decrypt message with any known state"
msgstr "알려진 상태로 메시지를 복호화하는 데 실패했습니다"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:617
msgid "Failed to generate invite link. Please try again."
msgstr "초대 링크 생성에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요."

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:105
msgid "Failed to open image picker"
msgstr "이미지 선택기를 여는 데 실패했습니다"

#: src/components/context/WebsocketProvider.tsx:164
msgid "Failed to parse WebSocket message:"
msgstr "WebSocket 메시지를 구문 분석하는 데 실패했습니다:"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:270
msgid "Failed to save notification settings"
msgstr "알림 설정 저장에 실패했습니다."

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:147
msgid "Failed to select document"
msgstr "문서 선택에 실패했습니다"

#: src/hooks/business/spaces/useInviteManagement.ts:144
msgid "Failed to send invite. Please try again."
msgstr "초대 전송에 실패했습니다. 다시 시도하십시오."

#: src/hooks/business/spaces/useSpaceProfile.ts:216
msgid "Failed to update profile"
msgstr "프로필 업데이트에 실패했습니다."

#: src/utils/imageProcessing/errors.ts:16
msgid "File cannot be larger than {maxSize}"
msgstr "파일은 {maxSize}보다 클 수 없습니다"

#: src/hooks/business/spaces/useSpaceProfile.ts:87
#: src/hooks/business/ui/useCustomAssets.ts:139
#: src/hooks/business/ui/useFileUpload.ts:54
#: src/hooks/business/ui/useSpaceFileUploads.ts:68
#: src/hooks/business/ui/useSpaceFileUploads.ts:115
#: src/hooks/business/user/useProfileImage.ts:49
msgid "File cannot be larger than 25MB"
msgstr "파일 크기는 25MB를 초과할 수 없습니다"

#: src/hooks/business/messages/useMessageComposer.ts:81
msgid "File cannot be larger than 50MB"
msgstr "파일은 50MB를 초과할 수 없습니다"

#: src/hooks/business/ui/useCustomAssets.ts:94
msgid "File cannot be larger than 5MB"
msgstr "파일 크기는 5MB를 초과할 수 없습니다"

#: src/hooks/business/messages/useMessageComposer.ts:83
#: src/hooks/business/spaces/useSpaceProfile.ts:89
#: src/hooks/business/ui/useCustomAssets.ts:105
#: src/hooks/business/ui/useCustomAssets.ts:150
#: src/hooks/business/ui/useFileUpload.ts:56
#: src/hooks/business/ui/useSpaceFileUploads.ts:72
#: src/hooks/business/ui/useSpaceFileUploads.ts:119
#: src/hooks/business/user/useProfileImage.ts:51
#: src/hooks/business/user/useWebFileUpload.ts:39
msgid "File rejected"
msgstr "파일이 거부되었습니다"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:52
msgid "File size too large. Maximum size: {maxSizeMB}"
msgstr "파일 크기가 너무 큽니다. 최대 크기: {maxSizeMB}"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:95
#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:138
msgid "File size too large. Maximum size: {maxSizeMB}MB"
msgstr "파일 크기가 너무 큽니다. 최대 크기: {maxSizeMB}MB"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:58
msgid "File size too small. Minimum size: {minSizeMB}"
msgstr "파일 크기가 너무 작습니다. 최소 크기: {minSizeMB}"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:69
msgid "File validation failed. Please try again."
msgstr "파일 검증에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:443
msgid "Fix"
msgstr "수정"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:315
msgid "Fixes"
msgstr "수정 사항"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:334
msgid "Fixing..."
msgstr "수정 중..."

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:3186
#: src/services/SpaceService.ts:236
msgid "general"
msgstr "일반"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Navigation.tsx:21
#: src/components/modals/UserSettingsModal/Navigation.tsx:15
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:3187
#: src/services/SpaceService.ts:237
msgid "General Chat"
msgstr "일반 채팅"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:608
msgid "Generate Link"
msgstr "링크 생성"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:446
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:608
msgid "Generate New Link"
msgstr "새 링크 생성"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:394
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:602
msgid "Generate Public Invite Link"
msgstr "공개 초대 링크 생성"

#: src/utils/imageProcessing/errors.ts:20
msgid "GIF files cannot be larger than {maxSize}. Please use a smaller GIF."
msgstr "GIF 파일은 {maxSize}보다 클 수 없습니다. 더 작은 GIF를 사용해 주세요."

#: src/hooks/business/conversations/useDirectMessageCreation.ts:35
msgid "Go to conversation"
msgstr "대화로 이동"

#: src/components/NotFound.tsx:32
msgid "Go to Home"
msgstr "홈으로 이동"

#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:86
msgid "Group Icon (optional)"
msgstr "그룹 아이콘 (선택 사항)"

#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:71
msgid "Group Name"
msgstr "그룹 이름"

#: src/hooks/business/validation/useGroupNameValidation.ts:18
#: src/hooks/business/validation/useGroupNameValidation.ts:40
msgid "Group name cannot contain special characters"
msgstr "그룹 이름에는 특수 문자를 포함할 수 없습니다"

#: src/hooks/business/validation/useGroupNameValidation.ts:12
#: src/hooks/business/validation/useGroupNameValidation.ts:34
msgid "Group name is required"
msgstr "그룹 이름은 필수입니다"

#: src/hooks/business/validation/useGroupNameValidation.ts:15
#: src/hooks/business/validation/useGroupNameValidation.ts:37
msgid "Group name must be {MAX_NAME_LENGTH} characters or less"
msgstr "그룹 이름은 {MAX_NAME_LENGTH}자 이하이어야 합니다"

#: src/components/direct/EmptyDirectMessage.tsx:54
msgid "hide home screen"
msgstr "홈 화면 숨기기"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:290
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:184
msgid "I already saved mine"
msgstr "나는 이미 내 것을 저장했습니다"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:100
msgid "I've Saved It"
msgstr "저장했습니다"

#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:318
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:325
msgid "If skipped, you'll get the default profile image and can set it later"
msgstr "건너뛰면 기본 프로필 이미지가 제공되며 나중에 설정할 수 있습니다"

#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:149
msgid ""
"If you clear your browser storage or switch browsers, your old messages and "
"keys may disappear."
msgstr "브라우저 저장소를 지우거나 브라우저를 변경하면 이전 메시지와 키가 사라질 수 있습니다."

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:254
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:156
msgid ""
"If you uninstall the app from your device, you will lose your old messages "
"and keys."
msgstr "장치에서 앱을 제거하면 이전 메시지와 키를 잃게 됩니다."

#: src/components/onboarding/Login.native.tsx:115
#: src/components/onboarding/Login.tsx:76
msgid "Import Existing Key"
msgstr "기존 키 가져오기"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:244
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:134
msgid "Important first-time user information:"
msgstr "중요한 첫 사용자 정보:"

#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:202
msgid "Important messages will be pinned here"
msgstr "중요한 메시지는 여기 고정됩니다"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:1184
#: src/services/MessageService.ts:1646
msgid "invalid address for signature"
msgstr "서명을 위한 잘못된 주소"

#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.native.ts:97
#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.ts:98
msgid ""
"Invalid address format. Addresses must use valid alphanumeric characters."
msgstr "잘못된 주소 형식입니다. 주소는 유효한 영숫자 문자만 사용해야 합니다."

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:63
msgid "Invalid file type. Please check accepted file formats."
msgstr "유효하지 않은 파일 형식입니다. 허용된 파일 형식을 확인하세요."

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:4690
#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:4701
#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:4738
#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:4809
#: src/services/InvitationService.ts:510 src/services/InvitationService.ts:521
#: src/services/InvitationService.ts:554 src/services/InvitationService.ts:623
msgid "invalid link"
msgstr "잘못된 링크"

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:74
#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:123
msgid "Invalid message ID"
msgstr "유효하지 않은 메시지 ID"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:5180 src/utils/canonicalize.ts:104
msgid "invalid message type"
msgstr "잘못된 메시지 유형"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:4706
#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:4772
#: src/hooks/business/spaces/useInviteValidation.ts:81
#: src/services/InvitationService.ts:526 src/services/InvitationService.ts:590
msgid "invalid response"
msgstr "잘못된 응답"

#: src/hooks/business/invites/useInviteUI.ts:32
msgid "Invite sent"
msgstr "초대가 전송되었습니다"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:243
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Navigation.tsx:25
msgid "Invites"
msgstr "초대"

#: src/hooks/business/invites/useInviteUI.ts:33
msgid "Join"
msgstr "참여"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:259
#: src/components/modals/JoinSpaceModal.tsx:73
#: src/components/modals/JoinSpaceModal.tsx:92
#: src/components/modals/JoinSpaceModal.tsx:168
msgid "Join Space"
msgstr "스페이스 참여"

#: src/components/modals/JoinSpaceModal.tsx:72
#: src/hooks/business/invites/useInviteUI.ts:31
msgid "Joined"
msgstr "참여 완료"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:130
#: src/components/modals/JoinSpaceModal.tsx:102
msgid "Joining Space..."
msgstr "공간에 참여 중..."

#: src/components/modals/JoinSpaceModal.tsx:71
#: src/hooks/business/invites/useInviteUI.ts:29
msgid "Joining..."
msgstr "참여 중..."

#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:92
msgid "Jump"
msgstr "점프"

#: src/components/message/MessageList.tsx:520
msgid "Jump to present"
msgstr "현재로 점프"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:96
msgid "Key Copied!"
msgstr "키가 복사되었습니다!"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:175
msgid "Key Export"
msgstr "키 내보내기"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:203
msgid "Key Ready"
msgstr "키가 준비되었습니다"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:184
msgid "Key Saved"
msgstr "키가 저장되었습니다"

#: src/components/modals/KickUserModal.tsx:66
#: src/components/user/UserProfile.tsx:211
msgid "Kick User"
msgstr "사용자 추방"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:170
msgid "Kick Users"
msgstr "사용자 추방"

#: src/components/modals/KickUserModal.tsx:86
msgid "Kick!"
msgstr "차단!"

#: src/components/user/UserProfile.tsx:211
msgid "Kicked!"
msgstr "추방되었습니다!"

#: src/components/modals/KickUserModal.tsx:70
msgid "Kicking..."
msgstr "킥 중..."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Appearance.tsx:40
msgid "Language"
msgstr "언어"

#. placeholder {0}: space?.spaceName || 'Space'
#: src/components/modals/LeaveSpaceModal.tsx:33
msgid "Leave {0}"
msgstr "{0}에서 나가기"

#: src/components/modals/LeaveSpaceModal.tsx:62
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:254
msgid "Leave Space"
msgstr "스페이스 나가기"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:238
msgid "Leave this space"
msgstr "이 공간을 떠나기"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:312
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:198
msgid ""
"Let your friends know who you are! Pick a friendly name to display in your "
"conversations, something easier to read than:"
msgstr "친구들에게 당신이 누구인지 알려주세요! 대화에서 표시할 친근한 이름을 선택하세요. 읽기 쉬운 이름이 좋습니다:"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:505
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:351
msgid "Let's gooooooooo"
msgstr "가자아아아아"

#: src/components/ui/ThemeRadioGroup.tsx:18
msgid "Light"
msgstr "빛"

#: src/components/message/MessageList.tsx:531
msgid "Loading message..."
msgstr "메시지를 로딩 중..."

#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:158
msgid "Loading notifications..."
msgstr "알림 로딩 중..."

#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:190
msgid "Loading pinned messages..."
msgstr "고정된 메시지를 로딩 중..."

#: src/hooks/business/conversations/useDirectMessageCreation.ts:32
msgid "Looking up user..."
msgstr "사용자 검색 중..."

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:201
msgid "Lookup"
msgstr "조회"

#: src/components/Maintenance.native.tsx:42 src/components/Maintenance.tsx:17
msgid "Maintenance in Progress"
msgstr "유지보수 진행 중"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:186
msgid "Make role invisible"
msgstr "역할을 보이지 않게 만들기"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:186
msgid "Make role public"
msgstr "역할을 공개로 만들기"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:364
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:246
msgid ""
"Make your account uniquely yours – set a contact photo. This information is "
"only provided to the Spaces you join."
msgstr "계정을 독특하게 만들어 보세요 – 연락처 사진을 설정하세요. 이 정보는 당신이 참여하는 스페이스에만 제공됩니다."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Notifications.tsx:26
msgid "Manage desktop notification preferences for new messages."
msgstr "새 메시지에 대한 데스크톱 알림 기본 설정 관리."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:39
msgid ""
"Manage devices, and privacy conditions for messaging and synchronization."
msgstr "장치 및 메시징과 동기화에 대한 개인 정보 조건을 관리하세요."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:246
msgid ""
"Manage Inivte links and send invites to people you've previously had "
"conversations with."
msgstr "초대 링크 관리 및 이전에 대화한 사람에게 초대 보내기."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:94
msgid "Manage your settings for this Space."
msgstr "이 Space에 대한 설정을 관리하세요."

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:78
msgid "Manual Backup Required"
msgstr "수동 백업이 필요합니다"

#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:208
msgid "Mark all as read"
msgstr "모두 읽음으로 표시"

#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:657
#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:824
#: src/components/space/Channel.tsx:892
msgid "Members List"
msgstr "회원 목록"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:174
msgid "Mention Everyone"
msgstr "모두 멘션하기"

#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:162
msgid "Message actions"
msgstr "메시지 작업"

#: src/utils/messagePreview.ts:56
msgid "Message deleted"
msgstr "메시지가 삭제되었습니다"

#: src/components/message/Message.tsx:631
#: src/components/message/Message.tsx:694
msgid ""
"Message does not have a valid signature, this may not be from the sender"
msgstr "메시지에 유효한 서명이 없습니다. 이는 발신자가 아닐 수 있습니다."

#: src/components/message/MessageComposer.tsx:148
msgid "Message..."
msgstr "메시지..."

#: src/components/message/MessageComposer.tsx:632
msgid "Messages are NOT signed!"
msgstr "메시지가 서명되지 않았습니다!"

#: src/components/message/MessageComposer.tsx:633
msgid "Messages are signed!"
msgstr "메시지가 서명되었습니다!"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:86
msgid "More reactions"
msgstr "더 많은 반응"

#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:26
#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:55
msgid "Names resembling admin, moderator, or support are reserved."
msgstr "관리자, 중재자 또는 지원과 유사한 이름은 예약되어 있습니다."

#: src/components/modals/NewDirectMessageModal.tsx:83
msgid "New Direct Message"
msgstr "새로운 다이렉트 메시지"

#: src/components/message/NewMessagesSeparator.tsx:64
msgid "New Messages"
msgstr "새 메시지"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:155
msgid "No conversations found"
msgstr "대화가 없습니다"

#: src/services/InvitationService.ts:68
msgid ""
"No encryption state found for this space. The space may need to be "
"initialized or you may need to generate a public invite link first."
msgstr "이 공간에 대한 암호화 상태가 없습니다. 공간을 초기화해야 하거나 먼저 공개 초대 링크를 생성해야 할 수 있습니다."

#: src/services/InvitationService.ts:78
msgid ""
"No invite evaluations available. Please generate a public invite link or "
"ensure the space encryption state is properly initialized."
msgstr "초대 평가가 없습니다. 공개 초대 링크를 생성하거나 공간 암호화 상태가 제대로 초기화되었는지 확인하세요."

#: src/components/search/SearchResults.tsx:103
msgid "No messages found"
msgstr "메시지가 없습니다"

#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:198
msgid "No pinned messages yet"
msgstr "아직 고정된 메시지가 없습니다"

#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:166
msgid "No unread notifications"
msgstr "읽지 않은 알림이 없습니다"

#: src/components/space/Channel.tsx:610 src/components/space/Channel.tsx:1098
#: src/components/space/Channel.tsx:1286
msgid "No users found!"
msgstr "사용자를 찾을 수 없습니다!"

#: src/components/space/RolePreview.tsx:39
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/services/NotificationService.ts:185
msgid "Notification permission not granted"
msgstr "알림 권한이 부여되지 않음"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:187
#: src/components/modals/UserSettingsModal/Navigation.tsx:17
#: src/components/modals/UserSettingsModal/Notifications.tsx:24
#: src/components/space/Channel.tsx:860
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Notifications.tsx:66
msgid ""
"Notifications are blocked. Please enable them in your browser settings."
msgstr "알림이 차단되었습니다. 이 사이트에 대해 브라우저 설정에서 활성화해 주세요."

#: src/services/NotificationService.ts:55
#: src/services/NotificationService.ts:180
msgid "Notifications are not supported in this browser"
msgstr "이 브라우저에서는 알림이 지원되지 않습니다."

#: src/components/message/MessageComposer.tsx:559
msgid "Notify all members"
msgstr "모든 구성원에게 알림"

#: src/components/user/UserOnlineStateIndicator.tsx:32
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:111
#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:185
#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:205
#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:224
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:222
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:110
msgid "One of us, one of us!"
msgstr "우리 중 하나, 우리 중 하나!"

#: src/components/user/UserOnlineStateIndicator.tsx:26
msgid "Online"
msgstr "온라인"

#: src/components/ui/YouTubeFacade.tsx:171
msgid "Open video on YouTube"
msgstr "YouTube에서 비디오 열기"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:31
msgid "Operation timed out. Please try again."
msgstr "작업 시간이 초과되었습니다. 다시 시도해 주세요."

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:283
msgid "OR"
msgstr "또는"

#: src/components/modals/EditHistoryModal.tsx:90
msgid "Original"
msgstr "원본"

#: src/components/NotFound.tsx:18
msgid "Page Not Found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:141
msgid "Paste an invite link"
msgstr "초대 링크 붙여넣기"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:154
msgid "Pending"
msgstr "대기 중"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:140
msgid "Pending removal - click Save to confirm"
msgstr "대기 중 제거 - 확인하려면 저장을 클릭하십시오."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:141
#: src/components/space/RolePreview.tsx:34
msgid "Permissions:"
msgstr "권한:"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:223
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:111
msgid "Personalize your account"
msgstr "계정을 개인화하세요"

#: src/utils/messagePreview.ts:37 src/utils/messagePreview.ts:41
msgid "Photo"
msgstr "사진"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:169
#: src/hooks/business/user/useFileUpload.native.ts:44
msgid "Photo Library"
msgstr "사진 라이브러리"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:47
msgid "Photo library permission is required to select images"
msgstr "이미지를 선택하려면 사진 라이브러리 권한이 필요합니다"

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:247
msgid "pin"
msgstr "핀"

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:244
msgid "Pin"
msgstr "핀"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:139
msgid "Pin channel to top"
msgstr "채널을 상단에 고정"

#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:201
msgid "Pin important messages to keep them easily accessible"
msgstr "중요한 메시지를 고정하여 쉽게 접근할 수 있도록 하세요"

#. placeholder {0}: PINNED_MESSAGES_CONFIG.MAX_PINS
#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:85
msgid "Pin limit reached ({0})"
msgstr "고정 한도에 도달했습니다 ({0})"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:102
#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:218
msgid "Pin message"
msgstr "메시지 고정"

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:231
msgid "Pin Message"
msgstr "메시지 고정"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:166
msgid "Pin Messages"
msgstr "메시지 고정"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:134
msgid "Pin to top"
msgstr "상단에 고정"

#: src/components/message/Message.tsx:614
#: src/components/message/Message.tsx:677
msgid "Pinned"
msgstr "고정됨"

#. placeholder {0}: mapSenderToUser(message.pinnedBy)?.displayName ||
#. message.pinnedBy
#: src/components/message/Message.tsx:613
#: src/components/message/Message.tsx:676
msgid "Pinned by {0}"
msgstr "{0}에 의해 고정됨"

#: src/components/space/Channel.tsx:821
msgid "Pinned Messages"
msgstr "고정된 메시지"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:81
msgid "Pinned!"
msgstr "고정됨!"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:180
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:123
msgid "PNG, JPG or JPEG • Optimal ratio 1:1"
msgstr "PNG, JPG 또는 JPEG • 최적 비율 1:1"

#: src/components/message/MessageEditTextarea.tsx:355
msgid "Press Enter to save, Shift+Enter for new line, Esc to cancel"
msgstr "저장하려면 Enter를 누르고, 새 줄을 추가하려면 Shift+Enter를 누르고, 취소하려면 Esc를 누르세요"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:258
msgid "Privacy Settings"
msgstr "개인 정보 설정"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Navigation.tsx:16
#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:37
msgid "Privacy/Security"
msgstr "개인 정보/보안"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:184
msgid "Private key saved to selected folder"
msgstr "개인 키가 선택한 폴더에 저장되었습니다"

#: src/components/message/MessageComposer.tsx:357
msgid "Processing image... This may take a moment for large files."
msgstr "이미지를 처리하는 중... 큰 파일의 경우 잠시 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:354
msgid "Public Invite Links"
msgstr "공개 초대 링크"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:383
msgid ""
"Public invite links allow anyone with access to the link to join your Space."
" Consider who you share the link with and where you post it."
msgstr ""
"공개 초대 링크는 링크에 접근할 수 있는 누구나 귀하의 Space에 참여할 수 있게 합니다. 링크를 공유하는 사람과 게시하는 위치를 "
"고려하세요."

#: src/components/Maintenance.tsx:24
msgid ""
"Quorum infrastructure is being deployed at this time. Please try refreshing,"
" and check <0>https://status.quilibrium.com/</0> for updates."
msgstr ""
"Quorum 인프라가 현재 배포되고 있습니다. 새로 고침을 시도하고 "
"<0>https://status.quilibrium.com/</0>에서 업데이트를 확인하세요."

#: src/components/Maintenance.native.tsx:47
msgid ""
"Quorum infrastructure is being deployed at this time. Please try refreshing."
msgstr "Quorum 인프라가 현재 배포되고 있습니다. 새로 고침을 시도해 주세요."

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:249
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:137
msgid ""
"Quorum is peer-to-peer and end-to-end encrypted. This means your messages "
"stay private, but equally important, they only live on the network for the "
"time required to reach you and your recipients."
msgstr ""
"Quorum은 피어 투 피어 및 종단 간 암호화됩니다. 이는 당신의 메시지가 비공개로 유지되지만, 똑같이 중요한 것은, 당신과 수신자에게"
" 도달하는 데 필요한 시간 동안만 네트워크에 존재한다는 것을 의미합니다."

#: src/components/context/RegistrationPersister.tsx:270
msgid ""
"Quorum was loaded while the browser was not in focus or a passkey request "
"was rejected. Please reauthorize to access your messages."
msgstr "브라우저가 포커스되지 않거나 패스키 요청이 거부되는 동안 Quorum이 로드되었습니다. 메시지에 접근하려면 다시 인증하세요."

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:148
msgid "Read only"
msgstr "읽기 전용"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:153
msgid "Read only channel"
msgstr "읽기 전용 채널"

#: src/components/direct/DirectMessageContactsList.tsx:43
msgid "Ready to start a truly private conversation?"
msgstr "진정으로 비공식적인 대화를 시작할 준비가 되셨나요?"

#: src/components/context/RegistrationPersister.tsx:285
msgid "Reauthorize"
msgstr "재인증"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:5385
#: src/services/ConfigService.ts:105
msgid "received config with invalid signature!"
msgstr "유효하지 않은 서명으로 구성 수신!"

#: src/components/Maintenance.native.tsx:73 src/components/Maintenance.tsx:46
#: src/components/modals/UserSettingsModal/Appearance.tsx:61
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:154
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: src/components/user/UserProfile.tsx:158
msgid "Removing..."
msgstr "제거 중..."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:222
#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:97
msgid "Replies"
msgstr "답글"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:88
#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:173
msgid "Reply"
msgstr "답장"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:193
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:264
msgid "Require Message Signing"
msgstr "메시지 서명 필요"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:197
msgid ""
"Require messages sent in this Space to be signed by the sender. Technically "
"speaking, this makes the messages in this Space non-repudiable."
msgstr ""
"이 Space에서 전송된 메시지가 발신자에 의해 서명되도록 요구합니다. 기술적으로 말하자면, 이는 이 Space의 메시지를 부인할 수 "
"없게 만듭니다."

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:266
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Navigation.tsx:22
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:45
msgid "Roles"
msgstr "역할"

#: src/components/message/MessageEditTextarea.tsx:378
#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:240
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:196
#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:97
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:589
#: src/components/modals/UserSettingsModal/UserSettingsModal.tsx:242
#: src/components/user/UserProfileEdit.tsx:158
msgid "Save Changes"
msgstr "변경 사항 저장"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:473
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:307
msgid "Save Contact Photo"
msgstr "연락처 사진 저장"

#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:216
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:288
msgid "Save Edit History"
msgstr "편집 기록 저장"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:574
#: src/components/modals/UserSettingsModal/UserSettingsModal.tsx:231
msgid "Save Failed"
msgstr "저장 실패"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:195
msgid "Save Private Key"
msgstr "개인 키 저장"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:269
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:177
msgid "Save User Key"
msgstr "사용자 키 저장"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:5343
#: src/services/ConfigService.ts:63
msgid "saved config is out of date"
msgstr "저장된 구성은 오래되었습니다"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:92
#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:137
#: src/components/modals/ModalSaveOverlay.tsx:43
msgid "Saving..."
msgstr "저장 중..."

#. placeholder {0}: error?.message || 'Unknown error'
#: src/components/search/SearchResults.tsx:94
msgid "Search failed: {0}"
msgstr "검색 실패: {0}"

#: src/hooks/useSearchContext.native.ts:102 src/hooks/useSearchContext.ts:94
msgid "Search here"
msgstr "여기에서 검색"

#: src/hooks/useSearchContext.native.ts:100 src/hooks/useSearchContext.ts:92
msgid "Search in this Space"
msgstr "이 Space에서 검색"

#: src/components/search/SearchResults.tsx:131
msgid "Search in this Space..."
msgstr "이 Space에서 검색..."

#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:676
#: src/components/space/Channel.tsx:911
msgid "Search Messages"
msgstr "메시지 검색"

#: src/components/search/SearchBar.tsx:36
msgid "Search messages..."
msgstr "메시지 검색 중..."

#: src/components/search/SearchResults.tsx:120
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:141
msgid "Search username or address"
msgstr "사용자 이름 또는 주소 검색"

#: src/components/space/Channel.tsx:1258
msgid "Search Username or Address"
msgstr "사용자 이름 또는 주소 검색"

#: src/components/search/SearchResults.tsx:85
msgid "Searching..."
msgstr "검색 중..."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:45
msgid "Security"
msgstr "보안"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:199
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: src/components/primitives/Select/Select.native.tsx:26
#: src/components/primitives/Select/Select.web.tsx:16
msgid "Select an option"
msgstr "옵션 선택"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:167
msgid ""
"Select any existing role as managers for this channel. Managers have post, "
"delete, and pin permissions on ANY message by default. If no managers are "
"selected, only the Space owner can manage the channel."
msgstr ""
"이 채널의 관리자 역할로 기존 역할을 선택하세요. 관리자는 기본적으로 모든 메시지에 대해 게시, 삭제 및 고정 권한을 가집니다. 관리자가"
" 선택되지 않으면, 오직 Space 소유자만 채널을 관리할 수 있습니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:38
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:278
msgid "Select conversation"
msgstr "대화 선택"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:252
msgid "Select default channel"
msgstr "기본 채널 선택"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.native.tsx:161
msgid "Select Image"
msgstr "이미지 선택"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:157
msgid "Select permissions"
msgstr "권한 선택"

#: src/hooks/business/user/useFileUpload.native.ts:36
msgid "Select Profile Image"
msgstr "프로필 이미지 선택"

#: src/components/modals/ChannelEditorModal.tsx:186
msgid "Select Roles"
msgstr "역할 선택"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:190
msgid "Select which types of notifications you want to receive"
msgstr "받고 싶은 알림 유형을 선택하세요"

#: src/hooks/business/conversations/useDirectMessageCreation.ts:37
msgid "Send"
msgstr "전송"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:324
msgid "Send Invite"
msgstr "초대 전송"

#: src/components/user/UserProfile.tsx:201
msgid "Send Message"
msgstr "메시지 전송"

#: src/components/context/RegistrationPersister.tsx:257
msgid "Session Encrypted"
msgstr "세션 암호화됨"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:344
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:232
msgid "Set Display Name"
msgstr "표시 이름 설정"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Navigation.tsx:25
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Notifications.tsx:39
msgid ""
"Show desktop notifications when you receive new messages while Quorum is in "
"the background. Your browser will ask for permission when you enable this "
"feature."
msgstr ""
"Quorum이 백그라운드에 있을 때 새 메시지를 받을 때 데스크톱 알림을 표시합니다. 이 기능을 활성화하면 브라우저에서 권한을 "
"요청합니다."

#: src/components/direct/EmptyDirectMessage.tsx:78
msgid "show home screen"
msgstr "홈 화면 표시"

#: src/components/search/SearchResults.tsx:186
#: src/components/search/SearchResults.tsx:213
msgid ""
"Showing first 500 results. Refine your search for more specific results."
msgstr "첫 500개의 결과를 표시합니다. 더 구체적인 결과를 위해 검색을 세분화하세요."

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:461
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:314
msgid "Skip Adding Photo"
msgstr "사진 추가 건너뛰기"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:176
msgid "Space Banner"
msgstr "공간 배너"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:150
msgid "Space Description"
msgstr "Space 설명"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:170
msgid "Space ID"
msgstr "공간 ID"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:141
msgid "Space name"
msgstr "Space 이름"

#: src/hooks/business/validation/useSpaceNameValidation.ts:18
#: src/hooks/business/validation/useSpaceNameValidation.ts:40
msgid "Space name cannot contain special characters"
msgstr "스페이스 이름에는 특수 문자가 포함될 수 없습니다"

#: src/hooks/business/validation/useSpaceNameValidation.ts:12
#: src/hooks/business/validation/useSpaceNameValidation.ts:34
msgid "Space name is required"
msgstr "공간 이름은 필수입니다"

#: src/hooks/business/validation/useSpaceNameValidation.ts:15
#: src/hooks/business/validation/useSpaceNameValidation.ts:37
msgid "Space name must be {MAX_NAME_LENGTH} characters or less"
msgstr "Space 이름은 {MAX_NAME_LENGTH}자 이하이어야 합니다"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Navigation.tsx:38
#: src/components/space/ChannelList.tsx:118
msgid "Space Settings"
msgstr "공간 설정"

#: src/components/search/SearchResults.tsx:76
msgid "Start typing to search messages..."
msgstr "메시지를 검색하려면 입력을 시작하세요..."

#: src/components/user/UserProfileEdit.tsx:102
msgid "Status goes here"
msgstr "상태는 여기로 갑니다"

#: src/components/direct/EmptyDirectMessage.tsx:42
msgid "Stay Connected, Stay Invisible"
msgstr "연결 상태 유지, 보이지 않게 유지"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Navigation.tsx:24
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Stickers.tsx:41
msgid "Stickers"
msgstr "스티커"

#. placeholder {0}: selectedUser?.displayName
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:331
msgid "Successfully sent invite to {0}"
msgstr "{0}에게 초대를 성공적으로 전송했습니다"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:446
msgid "Sync Kick Status"
msgstr "킥 상태 동기화"

#: src/components/ui/ThemeRadioGroup.tsx:28
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: src/components/ui/ClickToCopyContent.native.tsx:56
msgid "Tap to copy"
msgstr "복사하려면 탭하세요"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:443
msgid "Tap to select"
msgstr "선택하려면 탭하세요"

#: src/components/message/InviteLink.tsx:34
#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:72
#: src/hooks/business/invites/useInviteProcessing.ts:43
msgid "The invite link format is invalid."
msgstr "초대 링크 형식이 잘못되었습니다."

#: src/components/message/InviteLink.tsx:46
msgid "The invite link has expired or is invalid."
msgstr "초대 링크가 만료되었거나 유효하지 않습니다."

#: src/components/NotFound.tsx:21
msgid ""
"The page you're looking for doesn't exist or has been moved. Let's get you "
"back on track."
msgstr "찾고 있는 페이지는 존재하지 않거나 이동되었습니다. 다시 길을 찾도록 도와드리겠습니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Danger.tsx:30
msgid ""
"This action cannot be undone and will permanently remove all the Space "
"settings. To delete the Space, you must first delete all Channels."
msgstr ""
"이 작업은 실행 취소할 수 없으며 모든 공간 설정을 영구적으로 제거합니다. 공간을 삭제하려면 먼저 모든 채널을 삭제해야 합니다."

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:160
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:169
msgid ""
"This description will be visible on invites and shown to people when they "
"look up or join your Space using an invite link."
msgstr "이 설명은 초대에서 보이며, 사람들이 초대 링크를 사용하여 Space를 검색하거나 가입할 때 표시됩니다."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:163
msgid "This device"
msgstr "이 장치"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:318
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:207
msgid "This information is only provided to the Spaces you join."
msgstr "이 정보는 당신이 가입한 공간에만 제공됩니다."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/General.tsx:110
msgid ""
"This is your public address and is safe to share with anyone you want to "
"interact with."
msgstr "이것은 당신의 공개 주소이며, 상호작용하고 싶은 누구와도 공유해도 안전합니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Invites.tsx:413
msgid ""
"This link will not expire, but you can generate a new one at any time, which"
" will invalidate the old link."
msgstr "이 링크는 만료되지 않지만, 언제든지 새 링크를 생성할 수 있으며, 이는 이전 링크를 무효화합니다."

#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:23
#: src/hooks/business/validation/useDisplayNameValidation.ts:52
msgid "This name conflicts with @everyone mentions."
msgstr "이 이름은 @everyone 언급과 충돌합니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Roles.tsx:58
msgid ""
"This protects your identity as the space owner. However, if you're the only "
"one with this role, your identity becomes obvious. Consider having multiple "
"users (real or fake accounts) with the same role for better privacy "
"protection."
msgstr ""
"이것은 공간 소유자로서의 귀하의 신원을 보호합니다. 그러나 이 역할을 가진 유일한 사람이라면 귀하의 신원이 명백해집니다. 더 나은 개인 "
"정보 보호를 위해 동일한 역할을 가진 여러 사용자(실제 또는 가짜 계정)를 두는 것을 고려하십시오."

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:4819
#: src/components/message/InviteLink.tsx:44
#: src/services/InvitationService.ts:633
msgid "This public invite link is no longer valid."
msgstr "이 공개 초대 링크는 더 이상 유효하지 않습니다."

#: src/hooks/business/spaces/useInviteManagement.ts:128
msgid "This user is already a member of this space."
msgstr "이 사용자는 이미 이 공간의 구성원입니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:606
msgid ""
"This will create a public invite link that anyone can use to join your "
"Space. Consider who you share this link with."
msgstr "이 링크는 누구나 사용할 수 있는 공개 초대 링크를 생성합니다. 이 링크를 공유할 대상을 고려하세요."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:605
msgid ""
"This will generate a new public invite link and invalidate the current one. "
"Anyone with the old link will no longer be able to use it."
msgstr ""
"이 링크는 새로운 공개 초대 링크를 생성하고 현재 링크를 무효화합니다. 이전 링크를 가진 사람은 더 이상 사용할 수 없습니다."

#: src/components/modals/ConfirmationModal.native.tsx:57
#: src/components/modals/ConfirmationModal.tsx:78
msgid ""
"TIP: Hold down shift when clicking {protipAction} to bypass this "
"confirmation entirely."
msgstr "팁: {protipAction}을 클릭할 때 Shift 키를 누르고 있으면 이 확인을 완전히 우회할 수 있습니다."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Notifications.tsx:72
msgid ""
"To disable notifications, please change the setting in your browser "
"settings. Notifications cannot be disabled programmatically."
msgstr "알림을 비활성화하려면 브라우저 설정에서 설정을 변경하세요. 알림은 프로그래밍적으로 비활성화할 수 없습니다."

#: src/utils/dateFormatting.ts:27
msgid "Today at {timeFormatted}"
msgstr "오늘 {timeFormatted}에"

#: src/components/primitives/FileUpload/FileUpload.web.tsx:65
msgid "Too many files selected. Please select fewer files."
msgstr "파일이 너무 많이 선택되었습니다. 더 적은 파일을 선택하세요."

#: src/hooks/business/messages/useMessageComposer.ts:133
msgid ""
"Too many mentions in message. Maximum {MAX_MENTIONS_PER_MESSAGE} allowed."
msgstr "메시지에 언급이 너무 많습니다. 최대 {MAX_MENTIONS_PER_MESSAGE}개가 허용됩니다."

#: src/components/search/SearchResults.tsx:105
msgid "Try different keywords or check your spelling"
msgstr "다른 키워드를 시도하거나 철자를 확인하세요."

#: src/hooks/business/ui/useCustomAssets.ts:195
msgid "Unable to compress emoji images. Please use smaller images."
msgstr "이모지 이미지를 압축할 수 없습니다. 더 작은 이미지를 사용하세요."

#: src/hooks/business/spaces/useSpaceProfile.ts:128
#: src/hooks/business/ui/useFileUpload.ts:96
#: src/hooks/business/ui/useSpaceFileUploads.ts:160
#: src/hooks/business/ui/useSpaceFileUploads.ts:183
#: src/hooks/business/user/useProfileImage.ts:90
#: src/hooks/business/user/useWebFileUpload.ts:63
msgid "Unable to compress image. Please use a smaller image."
msgstr "이미지를 압축할 수 없습니다. 더 작은 이미지를 사용하세요."

#: src/hooks/business/ui/useCustomAssets.ts:234
msgid "Unable to compress sticker images. Please use smaller images."
msgstr "스티커 이미지를 압축할 수 없습니다. 더 작은 이미지를 사용하세요."

#: src/components/ui/ClickToCopyContent.native.tsx:167
msgid "Unable to copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사할 수 없습니다"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:3482
#: src/services/SpaceService.ts:538
msgid ""
"Unable to leave space due to incomplete configuration. The space data may be"
" corrupted."
msgstr "구성이 완료되지 않아 Space를 떠날 수 없습니다. Space 데이터가 손상되었을 수 있습니다."

#: src/utils/imageProcessing/errors.ts:33
msgid "Unable to process emoji image. Please use a smaller image."
msgstr "이모지 이미지를 처리할 수 없습니다. 더 작은 이미지를 사용해 주세요."

#: src/utils/imageProcessing/errors.ts:30
msgid "Unable to process image. Please use a smaller image."
msgstr "이미지를 처리할 수 없습니다. 더 작은 이미지를 사용해 주세요."

#: src/utils/imageProcessing/errors.ts:36
msgid "Unable to process sticker image. Please use a smaller image."
msgstr "스티커 이미지를 처리할 수 없습니다. 더 작은 이미지를 사용해 주세요."

#: src/components/modals/JoinSpaceModal.tsx:112
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/hooks/business/search/useBatchSearchResultsDisplay.ts:169
#: src/hooks/business/search/useSearchResultDisplay.ts:118
#: src/hooks/business/search/useSearchResultDisplaySpace.ts:46
msgid "Unknown Space"
msgstr "알 수 없는 스페이스"

#: src/components/message/MessagePreview.tsx:153
msgid "Unknown time"
msgstr "알 수 없는 시간"

#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:961
#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:980
#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:3043
#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:4122
#: src/components/context/MessageDB.bak.tsx:5292
#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:162
#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:177
#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:524
#: src/components/message/MessageComposer.tsx:501
#: src/components/message/MessageComposer.tsx:508
#: src/components/message/MessageEditTextarea.tsx:225
#: src/components/message/MessageEditTextarea.tsx:260
#: src/components/message/MessageEditTextarea.tsx:267
#: src/components/message/MessageEditTextarea.tsx:271
#: src/components/message/MessageEditTextarea.tsx:277
#: src/components/message/MessagePreview.tsx:147
#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:75
#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:104
#: src/components/modals/NewDirectMessageModal.tsx:66
#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:241
#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:260
#: src/hooks/business/channels/useChannelMessages.ts:144
#: src/hooks/business/conversations/useDirectMessageData.ts:57
#: src/hooks/business/conversations/useDirectMessageData.ts:75
#: src/hooks/business/search/useBatchSearchResultsDisplay.ts:133
#: src/hooks/business/search/useBatchSearchResultsDisplay.ts:145
#: src/hooks/business/search/useBatchSearchResultsDisplay.ts:168
#: src/hooks/business/search/useSearchResultDisplay.ts:40
#: src/hooks/business/search/useSearchResultDisplay.ts:117
#: src/hooks/business/search/useSearchResultDisplayDM.ts:33
#: src/hooks/business/search/useSearchResultDisplaySpace.ts:45
#: src/hooks/queries/userInfo/buildUserInfoFetcher.ts:15
#: src/services/EncryptionService.ts:138 src/services/MessageService.ts:1113
#: src/services/MessageService.ts:1285 src/services/MessageService.ts:1425
#: src/services/MessageService.ts:1443 src/services/MessageService.ts:2779
#: src/services/MessageService.ts:2943
msgid "Unknown User"
msgstr "알 수 없는 사용자"

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:247
msgid "unpin"
msgstr "핀 해제"

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:244
msgid "Unpin"
msgstr "핀 해제"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:102
#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:218
msgid "Unpin message"
msgstr "메시지 고정 해제"

#: src/hooks/business/messages/usePinnedMessages.ts:231
msgid "Unpin Message"
msgstr "메시지 핀 해제"

#: src/components/message/PinnedMessagesPanel.tsx:97
msgid "Unpin this post"
msgstr "이 게시물 고정 해제"

#: src/components/message/MessageActions.tsx:82
msgid "Unpinned!"
msgstr "고정 해제됨!"

#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:771
msgid ""
"Until you reply, this sender will not see your display name or profile "
"picture"
msgstr "당신이 응답할 때까지, 이 발신자는 당신의 표시 이름이나 프로필 사진을 볼 수 없습니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:446
msgid ""
"Update kick records for all members. Use this if kicked users still appear "
"active to some members."
msgstr ""
"모든 구성원의 강제 퇴장 기록을 업데이트합니다. 퇴장한 사용자가 여전히 일부 구성원에게 활성 상태로 나타나는 경우 사용하세요."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:130
msgid "Upload an avatar for this Space - PNG or JPG - Optimal ratio 1:1"
msgstr "이 공간의 아바타를 업로드하세요 - PNG 또는 JPG - 최적 비율 1:1"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Emojis.tsx:59
msgid "Upload Emoji"
msgstr "이모지 업로드"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Stickers.tsx:59
msgid "Upload Sticker"
msgstr "스티커 업로드"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:204
msgid "Use \"Save to Files\" to save your private key"
msgstr "Use \"Save to Files\" to save your private key"

#: src/components/modals/KickUserModal.tsx:75
msgid "Use the below button to kick this user out of the Space"
msgstr "아래 버튼을 사용하여 이 사용자를 공간에서 추방하세요."

#: src/components/modals/NewDirectMessageModal.tsx:107
msgid "User address here"
msgstr "여기 사용자 주소"

#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.native.ts:109
#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.ts:110
msgid "User does not exist."
msgstr "사용자가 존재하지 않습니다."

#: src/components/space/Channel.tsx:597 src/components/space/Channel.tsx:1084
msgid "Username or Address"
msgstr "사용자 이름 또는 주소"

#: src/components/context/WebsocketProvider.tsx:219
msgid "useWebSocket must be used within a WebSocketProvider"
msgstr "useWebSocket은 WebSocketProvider 내에서 사용해야 합니다."

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:183
msgid "Validating invite..."
msgstr "초대 유효성 검사 중..."

#: src/components/message/MessageActions.tsx:100
#: src/components/message/MessageActionsDrawer.tsx:208
msgid "View edit history"
msgstr "편집 기록 보기"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:239
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:107
msgid "Welcome to Quorum!"
msgstr "Quorum에 오신 것을 환영합니다!"

#: src/components/direct/EmptyDirectMessage.tsx:67
msgid "What's on your mind today?"
msgstr "오늘 당신의 마음속에 무엇이 있나요?"

#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:220
#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:292
msgid ""
"When enabled, all previous versions of edited messages will be saved. When "
"disabled, only the current edited version is kept."
msgstr "활성화되면 편집된 메시지의 모든 이전 버전이 저장됩니다. 비활성화되면 현재 편집된 버전만 유지됩니다."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:58
msgid ""
"When enabled, synchronizes your user data, Spaces, and Space keys between "
"devices. Enabling this increases metadata visibility of your account, which "
"can reveal when you have joined new Spaces, although not the Spaces you have"
" joined."
msgstr ""
"이 기능이 활성화되면, 사용자 데이터, 공간 및 공간 키가 장치 간에 동기화됩니다. 이를 활성화하면 계정의 메타데이터 가시성이 증가하여 "
"새로운 공간에 가입했을 때를 알 수 있지만, 가입한 공간은 알 수 없습니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/General.tsx:268
msgid ""
"When messages are signed, senders confirm they come from their key. When "
"messages aren't signed, senders have plausible deniability. This setting "
"applies to all messages in this Space."
msgstr ""
"메시지가 서명되면 발신자는 자신의 키에서 온 것임을 확인합니다. 메시지가 서명되지 않으면 발신자는 그럴듯한 부인 가능성을 가집니다. 이 "
"설정은 이 공간의 모든 메시지에 적용됩니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:212
msgid "When someone mentions @everyone"
msgstr "누군가 @everyone을 멘션할 때"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:217
msgid "When someone mentions a role you have"
msgstr "누군가 당신이 가진 역할을 언급할 때"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:207
msgid "When someone mentions you directly"
msgstr "누군가 당신을 직접 멘션할 때"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:223
msgid "When someone replies to your messages"
msgstr "누군가 당신의 메시지에 답글을 달 때"

#: src/components/modals/CreateSpaceModal.tsx:221
msgid ""
"When this setting is enabled, invite links will automatically allow a user "
"to join your Space. When it is not enabled, users following an invite link "
"will send you a request to join your Space that you must manually approve. "
"Public links require some key material to be present in the link – be aware "
"that possession of a public Space link can allow anyone with the link to "
"read messages on the Space for the duration of the link being valid."
msgstr ""
"이 설정이 활성화되면, 초대 링크가 자동으로 사용자가 당신의 공간에 가입할 수 있도록 허용합니다. 활성화되지 않은 경우, 초대 링크를 "
"따르는 사용자는 당신의 공간에 가입하기 위한 요청을 보내며, 이를 수동으로 승인해야 합니다. 공개 링크는 링크에 일부 키 자료가 존재해야"
" 하며, 공개 공간 링크를 소유하면 링크가 유효한 동안 누구나 메시지를 읽을 수 있습니다."

#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:145
msgid ""
"When using Quorum on a browser, your messages are saved locally to your "
"browser."
msgstr "브라우저에서 Quorum을 사용할 때, 당신의 메시지는 브라우저에 로컬로 저장됩니다."

#: src/components/modals/ConversationSettingsModal.tsx:195
msgid ""
"When you sign a message, you are confirming that it comes from your key. "
"When you don't sign a message, you have plausible deniability. The default "
"for all conversations can be changed in User Settings."
msgstr ""
"메시지에 서명하면 해당 메시지가 귀하의 키에서 온 것임을 확인하는 것입니다. 메시지에 서명하지 않으면 그럴듯한 부인 가능성을 가집니다. "
"모든 대화의 기본값은 사용자 설정에서 변경할 수 있습니다."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Privacy.tsx:78
msgid ""
"When you sign a message, you are confirming that it comes from your key. "
"When you don't sign a message, you have plausible deniability. You can "
"control this setting for each conversation and message individually."
msgstr ""
"메시지에 서명하면 해당 메시지가 귀하의 키에서 온 것임을 확인하는 것입니다. 메시지에 서명하지 않으면 그럴듯한 부인 가능성을 가집니다. "
"이 설정은 각 대화 및 메시지에 대해 개별적으로 제어할 수 있습니다."

#: src/utils/dateFormatting.ts:55
msgid "Yesterday"
msgstr "어제"

#: src/utils/dateFormatting.ts:30
msgid "Yesterday at {timeFormatted}"
msgstr "어제 {timeFormatted}에"

#: src/components/direct/DirectMessage.tsx:296
#: src/hooks/business/search/useBatchSearchResultsDisplay.ts:139
msgid "You"
msgstr "당신"

#: src/components/modals/AddSpaceModal.tsx:117
msgid "You are already a member of this Space."
msgstr "이미 이 공간의 구성원입니다."

#: src/components/modals/NewDirectMessageModal.tsx:146
msgid ""
"You can change this later for this conversation by clicking the lock icon in"
" the Conversation view."
msgstr "대화 보기에서 자물쇠 아이콘을 클릭하여 나중에 이 대화에 대해 변경할 수 있습니다."

#: src/components/modals/UserSettingsModal/Notifications.tsx:77
msgid ""
"You can manage your Space mention notifications in each Space's settings."
msgstr "각 공간의 설정에서 공간 멘션 알림을 관리할 수 있습니다."

#: src/components/modals/GroupEditorModal.tsx:116
msgid ""
"You cannot delete a group that contains channels. Delete all {channelCount} "
"channels in this group first."
msgstr "채널이 포함된 그룹을 삭제할 수 없습니다. 먼저 이 그룹의 모든 {channelCount} 채널을 삭제하세요."

#: src/components/message/MessageComposer.tsx:336
#: src/components/space/Channel.tsx:1050
msgid "You cannot post in this channel"
msgstr "이 채널에 게시할 수 없습니다."

#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.native.ts:59
#: src/hooks/business/validation/useAddressValidation.ts:60
msgid "You cannot send a direct message to yourself."
msgstr "자신에게 직접 메시지를 보낼 수 없습니다."

#: src/services/NotificationService.ts:102
msgid "You have a new unread message"
msgstr "새로 읽지 않은 메시지가 있습니다."

#: src/services/NotificationService.ts:103
msgid "You have new unread messages"
msgstr "새로 읽지 않은 메시지가 있습니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:241
msgid ""
"You won't be able to rejoin unless you are re-invited. Your existing "
"messages will NOT be deleted."
msgstr "다시 초대받지 않으면 재가입할 수 없습니다. 기존 메시지는 삭제되지 않습니다."

#: src/components/notifications/NotificationPanel.tsx:168
msgid "You're all caught up!"
msgstr "모두 잘 따라잡았습니다!"

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:494
#: src/components/onboarding/Onboarding.tsx:339
msgid "You're all set. Welcome to Quorum!"
msgstr "모든 준비가 완료되었습니다. Quorum에 오신 것을 환영합니다!"

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/SpaceSettingsModal.tsx:442
msgid ""
"You're not listed in this Space's members. Correcting this will add you to "
"the Space Members list (stores your profile locally with your inbox "
"address)."
msgstr ""
"이 공간의 구성원 목록에 없습니다. 이를 수정하면 귀하의 프로필이 귀하의 인박스 주소와 함께 로컬에 저장되어 공간 구성원 목록에 "
"추가됩니다."

#: src/components/message/InviteLink.tsx:60
#: src/components/message/InviteLink.tsx:82
msgid "You've been invited to join a Space"
msgstr "당신은 공간에 가입하라는 초대를 받았습니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:100
msgid "Your Details"
msgstr "귀하의 세부정보"

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:79
msgid ""
"Your device doesn't support automatic file downloads. Your private key will "
"be copied to clipboard so you can save it manually."
msgstr "귀하의 장치는 자동 파일 다운로드를 지원하지 않습니다. 귀하의 개인 키는 클립보드에 복사되어 수동으로 저장할 수 있습니다."

#: src/hooks/platform/files/useFileDownload.native.ts:97
msgid ""
"Your private key has been copied to clipboard. Save it as \"AccountID.key\" "
"(you can find your Account ID in Settings later). NEVER share this key!"
msgstr ""
"귀하의 개인 키가 클립보드에 복사되었습니다. \"AccountID.key\"로 저장하세요 (나중에 설정에서 귀하의 계정 ID를 찾을 수 "
"있습니다). 이 키를 절대 공유하지 마세요!"

#: src/utils/imageProcessing/errors.ts:40
msgid ""
"Your profile image size must be {maxSize} or less and must be a PNG, JPG, or"
" JPEG file extension."
msgstr "프로필 이미지 크기는 {maxSize} 이하이어야 하며 PNG, JPG 또는 JPEG 파일 확장자여야 합니다."

#: src/components/onboarding/Onboarding.native.tsx:369
msgid ""
"Your profile image size must be 2MB or less and must be a PNG, JPG, or JPEG "
"file extension."
msgstr "귀하의 프로필 이미지 크기는 2MB 이하이어야 하며 PNG, JPG 또는 JPEG 파일 확장자여야 합니다."

#: src/components/modals/SpaceSettingsModal/Account.tsx:165
msgid "Your Roles"
msgstr "귀하의 역할"

#: src/components/ui/YouTubeFacade.tsx:92
msgid "YouTube Video"
msgstr "YouTube 비디오"

#: src/components/ui/YouTubeFacade.tsx:115
msgid "YouTube Video Thumbnail"
msgstr "YouTube 비디오 썸네일"

#~ msgid ""
#~ " Default Space settings provide the most typical chat experience, but for "
#~ "higher privacy guarantees, review the Advanced Settings."
#~ msgstr ""
#~ "기본 Space 설정은 가장 일반적인 채팅 경험을 제공하지만, 더 높은 개인 정보 보호 보장을 원하신다면 고급 설정을 검토하세요."

#~ msgid "'everyone' is a reserved name."
#~ msgstr "'everyone'는 예약된 이름입니다."

#~ msgid "{0} pinned message"
#~ msgstr "{0} 고정된 메시지"

#~ msgid "{0} pinned messages"
#~ msgstr "{0} 고정된 메시지들"

#~ msgid "{0} unread mention"
#~ msgstr "{0} 읽지 않은 멘션"

#~ msgid "{0} unread mentions"
#~ msgstr "{0} 읽지 않은 멘션들"

#~ msgid "{user} has been kicked"
#~ msgstr "{user}가 퇴장당했습니다."

#~ msgid "{user} has joined"
#~ msgstr "{user}가 참여했습니다."

#~ msgid "{user} has left"
#~ msgstr "{user}가 나갔습니다."

#~ msgid "Account Settings for This Space"
#~ msgstr "이 공간의 계정 설정"

#~ msgid ""
#~ "Are you sure you want to leave this Space? You won't be able to rejoin "
#~ "unless you are re-invited. Your existing messages will NOT be deleted."
#~ msgstr "이 공간을 떠나시겠습니까? 다시 초대받지 않는 한 재가입할 수 없습니다. 기존 메시지는 삭제되지 않습니다."

#~ msgid "Change your avatar and name for this Space."
#~ msgstr "이 공간의 아바타와 이름을 변경하세요."

#~ msgid "Delete Current Link"
#~ msgstr "현재 링크 삭제"

#~ msgid "Delete Link"
#~ msgstr "링크 삭제"

#~ msgid "Delete Public Invite Link"
#~ msgstr "공개 초대 링크 삭제"

#~ msgid "Description"
#~ msgstr "설명"

#~ msgid "Description must be {maxDescriptionLength} characters or less"
#~ msgstr "설명은 {maxDescriptionLength}자 이하이어야 합니다"

#~ msgid "Enter a name for your new Space"
#~ msgstr "새로운 Space의 이름을 입력하세요"

#~ msgid "No topic"
#~ msgstr "주제 없음"

#~ msgid "No unread mentions"
#~ msgstr "읽지 않은 멘션이 없습니다."

#~ msgid "optional"
#~ msgstr "선택 사항"

#~ msgid "Select for which mentions you will receive notifications"
#~ msgstr "어떤 멘션에 대해 알림을 받을지 선택하세요."

#~ msgid ""
#~ "Send invites to people you've previously had conversations with. An invite "
#~ "button will appear in their inbox."
#~ msgstr "이전에 대화를 나눈 사람들에게 초대를 전송합니다. 초대 버튼이 그들의 받은 편지함에 나타납니다."

#~ msgid "Space Name"
#~ msgstr "공간 이름"

#~ msgid ""
#~ "Sync kick status for previously kicked users. This verifies kicks without "
#~ "posting visible messages."
#~ msgstr "이전 추방된 사용자에 대한 킥 상태를 동기화합니다. 이는 가시적인 메시지를 게시하지 않고 킥을 확인합니다."

#~ msgid ""
#~ "This will permanently delete the current public invite link. Anyone who has "
#~ "this link will no longer be able to use it to join your Space."
#~ msgstr "이 링크는 현재 공개 초대 링크를 영구적으로 삭제합니다. 이 링크를 가진 사람은 더 이상 귀하의 공간에 참여할 수 없습니다."

#~ msgid "Upload an image and choose a name for your Space."
#~ msgstr "이미지를 업로드하고 Space의 이름을 선택하세요."

#~ msgid ""
#~ "Upload an image, choose a name, and optionally add a description for your "
#~ "Space."
#~ msgstr "이미지를 업로드하고, 이름을 선택하고, 선택적으로 Space에 대한 설명을 추가하세요."

#~ msgid "When someone mentions a role you have (Coming Soon)"
#~ msgstr "누군가 당신이 가진 역할을 멘션할 때 (곧 출시 예정)"
